澳洲總理：中國是客戶 美國是朋友 中國網友氣炸

澳洲總理莫里森（Scott Morrison）日前對記者表示「中國是客戶，美國是朋友」。（美聯社）

2019-05-15 13:29
〔即時新聞／綜合報導〕澳洲總理莫里森（Scott Morrison）日前對記者表示「中國是客戶，美國是朋友」，這句話引發澳洲華人社區反對，中國網友在網路上也紛紛辱罵澳洲「欠收拾」。

《美國之音》報導，莫里森當時表示澳洲不需要在美國與中國之間選邊站，「要站在朋友的一邊，但也要站在顧客的一邊」。對此反對黨砲轟，美澳是盟友，但對中國稱為客戶並不適當，澳洲華人區也對莫里森說法表達不滿。

中媒也報導該則新聞，底下網友則是一面倒地罵聲，痛斥「錯了，中國是你大爺」、「意思是可以大把的掙中國的錢，然後著美國再一起反對中國」，但也有人說「看來現任總理是個老實人啊，還算不錯，其實我知道大部分澳洲人的真實想法是中國是敵人」。

中國人

底L死 死支那

其實有咩問題?
支狗覺得澳洲佬要當佢朋友?

這句話引發澳洲華人社區反對，中國網友在網路上也紛紛辱罵澳洲「欠收拾」

唔鐘意就死返去大陸

華人社區即係入籍咗澳洲嘅華裔澳洲人啦
中國又唔係你國家，班華人搞清楚自己身份未？
咁放唔低出生國就死返去啦

這句話引發澳洲華人社區反對
可以慢慢查下係咪間諜啦

澳洲錯了 係閪客 閪客先岩

一地玻璃碎

以班人可唔可以告佢地叛國

真係好撚肉酸 人地唔當佢朋友就發爛渣
十足啲精神病人

客戶永遠是對的
朋友你可以屌實佢

住係澳洲班人如果仲係中國人應該返中國 剪澳洲護照

中國製玻璃心又碎

我第一時間都咁諗 移左民仲當自己係中國人

鬼叫你班支那畜思想同制度咁撚落後
廿一世紀仲玩緊帝皇式獨裁主義

移民冇話事權

唔啱聽既說話一律係辱華

呢句說話全世界嘅國家都適用，除左中國

支狗喺非洲同蝻亞咪幾多fd

全世界都係咁

放番低本外國護照先啦

佢講一講保守派即刻落飛

識人好過識字，大陸佬唔係最深明呢個道理咩?

又唔滿意？

以後班支那人一嘈就取消綠卡，送佢地返支那，
睇下仲會唔會出嚟吠

有咩問題
中國人唔係以豪客,掟錢比人振興經濟自豪㗎咩
而家比人當係客又唔高興?

口裡:中國是客戶，美國是朋友
心裡:中國是敵人，美國是客戶

呢句證明支那嗰班係閪客

中國洗腦教育最厲害既地方就係呢度

仆你個街 澳洲佬 睇少我哋中國人
我哋中國人全部立即取消澳洲國籍
立即返回中國
等澳洲經濟崩潰 等澳洲佬知道我哋唔係好蝦嘅

根本全世界都係
有邊個會真心當支那朋友

試下唔好買澳洲奶粉囉屌 飲翻中國大頭奶粉澳洲人真係多謝你地唔爭奶粉資源

都係講事實啫
當係客戶 仲想點
又冇咩唔尊重

支那畜牲不願面對無朋友既事實

白人只會同白人做朋友

支最狡.jpg

支那人唔係成日話顧客是上帝咩

澳洲佬當你地係上帝都嬲嬲豬

習總都氣炸

有咩問題
客戶關係都可以正面架

屌你，呢班所謂華人真係肉撚酸丫
點解唔撚返去祖國丫

柒到冇朋友

氣乜撚嘢炸，兒登仔成班大陸人咁成日FF人地好嬲，其實wfc

澳洲班蝗諜去收拾下啦

你都無當人地係朋友啦

移民返支那lor 咁嬲又要住係人個國家

全世界都係你敵人啦
共慘黨

中國網友=氣炸鍋